開左間start up I.T公司, 你問我答

開左三年，做過唔到公司既sub vendor，今年叫有d起色，擴充緊

請唔請人

3年經驗 請唔請人

之前開過post請人，請左一轉，但俾人屌價低，所以唔敢再打擾各位大佬

我係請緊人，但我budget 淨係夠請junior ，所以大家高抬貴手，屌細力d

右間佢唔想開
想開左

咁間公司都好猛猛緊

咗
我成日懷疑肥絲其實係AI黎，如果唔係點解可以24小時都睇實d post

睇唔到 #6

甘又唔止，冇甘黑心既

穩步上升啦，但唔想充大頭瘋狂增員之後玩死自己姐

「咁」呀

老師我錯了，我以後會小心用字，我會開發一套正字的eslint 去改正我的錯字

會請啊，但呢排太多project ，要等遲d手空d,，或者新人接手先會請

點解點解搵工post,有冇創業巴打交流下？

自膠
點解會變左搵工post

巴打做開邊範

公司主要玩咩PROGRAMMING LANGUAGE?

It 狗

Software development , 幫d公司寫下app, internal system, 之前有做iot, 而家有做blockchain project ，有錢賺就做

巴打公司出緊幾錢manday?

JavaScript , php, .net

科學園太遠冇野食，所去搬左去觀塘

series幾

我都outsource headcount 係1500至2000

屌，食住飯打字成日打錯
幫幾間大公司做都係呢d價，佢地會再mark up 一倍報出去，然後全部野我地做

你公司有無人熟magento shopping cart?

即係第二浸

上面話會請冇it background嘅人
請返嚟做打雜？

公司一開頭就係做magento，Wordpress，drupal果d, 但其實改model仲辛苦過自己起，仲要個價唔高，所以好快就冇再接呢類project

第n浸，客搵pxxw, pxxw 搵agent, agent 搵我地
近排進步左，可以做第二浸

開始fatfat
我做緊間公司都接過呢啲n 浸project

人地話請就即係做到野啦關你外人撚事咩

冇it背景但想入startup學吓嘢睇吓佢想請返去做咩啫

其實好多半路出家既人都做得幾好，有心學要上手都唔係真係好難，但真係要好俾心機，我之前in過2個，一個自學半年，一個一年hd 兩個都好過好多Cs fresh grad, 不過佢地都有更好office走左(好似收到23k offer)
Degree 係幫你易d上手，同系統化甘教你concept, 但如果你一grad就停學新野，好快俾人淘汰

用左幾錢start up

靠剝削下面食差價都叫it startup?

唔係要串你， 而係希望香港多d人做自己product

唔係淨係識做crud同判上判

sorry
因為我係自學入行
對兩登普遍歧視自學既風氣比較敏感

我地係被剝削果班，從來無判過出去
我地都一邊有做product,但如果巴打係香港人都知香港做自己product 政府係幾甘”支持”，又搞地產又輸入人才
始終要生活同俾家用，唯有邊接job 邊做

又打錯字啦師兄
btw啲job自己r定有人聯絡你？

係出面做左幾多年野？

兩年

要唔要agent 幫你請人
利申agent 狗

全部靠referral

巴打，我有見過你其他留言，你唔係幫開大公司請人咩，d價都幾高

有冇聯絡方法send cv 俾你？

依行邊有人厭客少
btw it 唔係大公司係香港好難做得長
一邊接vendor 一邊攪product
攪攪下一係變做全vendor 一係就收皮收場
上年我仲係in house unun 腳請人
留個tg比你
傾下行情又好傾下其他野都可以

公司起左個網站，轉左用magento, 已經run緊一小段時間，但仲有好多bug fix野想搵人搞
你地接唔接呢種project?

間公司幾多人？

如果細電有接觸過java c++
但係揸開流灘本身識到嘅都只係好fundatental又得唔得

IT狗搵緊工

做咩行業既系統多?

6個，你講到渣流好難搞wo，我出番揸流價ok?

有無申請創科局fundings

巴打加油，而家出面幾好景

用緊咩做source control?

科技卷係客申請唔係我地，其他好似都冇我地份
創科局

之前用can,近年轉用git

係咪所有新開的公司仔都可以叫start up?
聽人講共享單車 Facebook 呢啲有創新成份先算？？？

svn 點解會auto correct 做can

我之前有開過post留contact，巴打有心高會搵到

仲諗緊咩係can
git 係private git?

lm

搵到thx !

請唔請admin?

5皮請engineer
ok?

其實係要有創新成份既，不過我地自己做既product 未出街，交左mvp睇下有冇investor,同時都接下job交家用

點先搵到客

Private 同public 都有，睇下個客俾唔俾得起錢同有冇要求

Ok, 巴打等我接到政府既八段錦app就dm你

請黎管我？

其實從來都無regular 出糧俾自己，成日覺得公司戶口多d錢錢好d

一開始cold call 過agent 同其他solution house,而家就靠客或者d professor 介紹

唔係讀IT請唔請 識打少少code

Angel funding stage?

呢排公司比較多野做，所以請緊有小小底既人先，年尾轉埋office 就會開始請

Mvp未去到可以apply angel fund,而家搵緊廠商睇下有冇興趣合作，冇就遲下入科學園做埋佢再apply angel

巴打仲請唔請人，等工翻
html為主，識少少ios app

一直好想入呢一行
無奈自己學歷差

請唔請人，想轉行，但冇it經驗

blockchain同linked list有咩分別

4-5年工作經驗的hd畢業 programmer
唔算好勁 通常出幾錢人工

on9

都係果句，呢個post 係上黎傾下計，之前有開過post請人，巴打有興就禁幾但制搵下啦，唔係到講啦

仲諗住嗰邊過咗咁耐你唔會睇

認真答: high level purpose 完全唔同，blockchain block之間connection係旨在確保block關係(e.g. sequence)嘅真確性，而linked list目的單純就係令到data node嘅”logical ordering”同”physical ordering”可以唔同。implementation 層面黎講，又真係無人阻止你用CBC嘅concept黎整blockchain嘅
鳩答: 熱狗同漢堡包嘅分別

其實競爭大唔大 長遠發展得唔得
自己做freelance間唔中都搵到d 5/ 60k細project, 1條友做1個月都差唔多
但無信心有長期客源

我自己建議有心入行巴打，可以揀一種language / framework 去玩下先，再係hxxxotoby搵下d 廉價勞工做下，做多幾個去interview 都易d

參考樓上我既回覆

地產狗 要搵office可以幫到你

坦白講未開公司前做freelance 真係搵得多d,但都真係做唔得大，上到100k project 得一個人，香港公司好小放心交俾你，所以真係risky 嫁，多人就一定賺小好多，但慢慢做大條team 同客路就會穩定好多

呢個有興wo, 收傭貴唔貴先？我想租個大office 等每個人都有張大枱用有空間俾大家活動下

都睇巴打做咩field 同寫咩，不過正常都25至35

你個job ad 入面，D requirements 要熟到咩程度先算識？

要識幾多樣先會考慮請

你識到幾個有玩過知道咩黎已經會請了

點解冇人有興趣傾香港西客西agent 同西I.T公司

玩過姐係

有個簡單demo page，例如用react寫一兩頁既，同user互動既page 算唔算？

邊種language 係最容易岩新手乜都唔識去學
之前買左書 諗住自學 c++ / java
發覺真係好難明

language 試下python?
做web 試下 react.js ?

都算嫁，有冇玩埋db，放上server ?

我諗如果你明啲demo page 點運作已經符合到樓主要求

無，仲學緊寫react

未諗到寫咩應用住

我咪係西it 公司做緊..

其實我唔係好明依家既概念，我以前寫web 得html 可以用，咩framework 都無

後來出左flash 好難學就無玩

如果你英文好，可以搵套js 入手，vue / react, startup 請人又唔係好睇學歷，巴打學完都易搵工

果幾間大solution house ?

我做in-house 既..

我都想學react, 但唔知寫啲咩好..

初學來來去去都係寫下Interactive todo list同chatroom，寫到就完全可以當自己識用
利申: skill set十分雜亂嘅developer

我就係寫左個chatroom
唔怪得亂投CV 都咁多人搵我見工

未創業之前做d咩?
一開始創業用咗幾大舊錢? 有咩困難?

想參考吓睇吓我將來有冇呢個機會

巴打呢啲係真係有心

太多人話有心想入行，但又唔肯花少少時間做啲嘢說服人

其實有生意咩
好似咩都可以係大陸揾到咁

in house 真係一間間, 見過有D公司可以屌番D user轉頭

點睇香港I.T. 前景?
覺得近排政府個科技界人才計劃點？

請唔請煙腸？year1想攞下經驗

未創業之前做打工I.T狗, 創業後做創業I.T狗

一開始創業可以唔洗用太多錢, 可以試下freelance起手儲下客同卡片, 當真係覺得做得起可以租下service office, 之後就請人, 所以其實前期用既錢唔多, 比盡就係租+買電腦既錢。
不過個難處都係點樣搵客, 同埋要捱過頭一至兩年長期係低收入既情況

第二條路就係捻個idea入科學園, 但果一年都係勁低人工, 但可以係入面識人, 不過如果個idea做9起, 結果都係去番上面條路。

所以如果真係想做, 第一時間就係捻下有冇人做到對客果位, 同埋自己有冇人脈

搞blockchain project?
你地有自己cryptocurrency?

生意就實有既, 始終香港公司會覺得搵番個local會安心D, 同埋I.T project全部要俾Deposit, 老細都覺俾完番大陸會俾人走數
另外就係大陸I.T公司好參差, 好既可以勁到4大龍頭咁, 但差既真係可以俾d你睇完講粗口既code你(利申試過幫個客睇過)
另外就係, 大陸d coding style同香港都幾唔同, 通常D公司叫人Develop完都會想自己main得番, 佢地都覺得大陸D coding佢地pick up唔到, 淨係comment打簡體中文已經想死, 仲有開variable naming 會t1, tt1, ttt1, tttt1, tttttt1

blockchain 其實同cryptocurrency其實唔係必然一齊嫁波

香港I.T就有得做既, 因為成個世界都係行緊用I.T去make money, 你見而家I.T狗人工愈來愈高就知啦, 不過個問題仍然係, 香港人對I.T仲係有偏見, 佢地好小好似尊重醫生咁尊重I.T, 坦白講你同你講你識多種外語D人都覺得你勁D, 你話你識好多種programming language? WFC

所以做就左local I.T project個價唔會高得去邊, 所以係香港做I.T 公司仲要捱多陣餓你唔死但難D發達既時間 (如果你能力爆燈, 捻到D絕世好idea當然另計, 或者你識寫八段綿app )

科技界人才計劃其實暫時對行業影響唔大, 佢foucs 既範圍都係著重係high tech果面, 呢個area本身香港玩既人就真係唔多, 但長遠睇佢就係玩9香港人, suppose正常情況係high tech人才唔夠 ->但有market -> 公司就出高D人工 -> 下面D人為左錢增值入行 -> 帶動成個生態進步, 但而家佢咁樣搞一搞, high tech好快充斥住既都係大陸人, 然後就好似做research咁, 政府屌冇香港人做research, 但就係因為大陸人頂爛市食曬D位, 但D學校搵到人做就自然唔會加research budget啦, 而班黎做research 既人就當買個居留權, 所以創科局真係

👍

小弟有意喺呢行發展
樓主當初開業遇過既難題係咩？

我ok啊
但我讀electrical，依加做緊control system
只係識少少program
巴打請唔請人
想係it 介發展

C++ openGL
識小小JAVA同PHP跟mysql
做得比較雜 自問半桶水

咁A.I. 目的都係取代班弱智的人，分唔到証明技術成熟

可唔可以跟你搵食.

Project 而家好難做 轉緊型搞下product

做 project 冇問題
但唔好啲人講開 full stack 就個個都出嚟話自己想學 full stack 出嚟做爛成個市先
前幾年個個都話寫 an/ios apps 就個個出嚟寫啲狗也不屌嘅 code

做 project 嘅用意，你係想點先？雖然我覺得如果有 sales 係真材實料識得實質上唔同嘅產品/framework 結構係點，始終係件好事

未來係 AI 主導，但我自己睇到嘅係，基本上好多現成產品都係用啲 framework 嚟行
唔會要求喺 high-level 用套 framework/product 嘅人要好似數學家咁識砌 algo
但至少要識佢哋大概原理(就好似你話你識基本 (CS) concept 咁)
而呢啲，你話你有得上相關 lecture 的話，點都會對你有幫助
所以如果你讀嘅嗰個 MSc in Information ***/... 入面係有得 reg 嘅話
而你本身想浸吓書海嘅，讀啦

有錯請屌

Turing test

我認識中既start up請人係9k 樓主清泉

本身sales 底我覺得難向full stack developer 發展喎..
做IT sales / BA / Data analyst 好似容易啲

無讀過master 唔知master 世界

睇佢似係偏 Data analyst
但呢行啲要求唔係諗得咁簡單…

有唔少IT公司好鐘意請fg-2年經 bba做PA，或者直接比個PM title 佢，跟住就叫佢對客管project，呢類”PM”通常會慢慢變咗神憎鬼厭豬隊友，做嗰班憎佢唔識擋無理要求，客憎佢追唔到期，而且佢自己都通常好難進步。發夢見過有啲做咗半年，連report個error都唔識

巴打有心喺IT發展的話，想轉做developer 真係寫嘅就學code，唔係的話就睇concept(姐係啲人好鐘意講嗰啲英文字母, e.g. SDLC)同跟足啲IT trend，讀個master可能真係最快最全面，唔想煩嘅去出面上嗰啲intense course見識下就算，跟住揾consultant/presales title嘅IT工

我意思係比我更真材實料嘅人，睇到唔啱咪屌吓囉
學術研討嘅嘢，得事實。而事實去到喺人身上，就只有接受，同唔想接受啫

有冇AI 最近搵緊公司做AI

請唔請intern

PT 算啦

寫隻夾公仔game要幾錢

我覺得做 project 自己試 stack trace + step xxx + break point 呢啲技能係好基本…
不過亦眼見而家除咗自己以前讀 HD 嗰時個 lecturer 有教呢啲 techniques 之外，任何 institutes 都唔會教呢啲嘢

我都覺得好基本，唔識咪上stack overflow google 下囉
點解咁快要舉手問點做..

公司啟動資金自己蓄翻黎定係 angel funding

搵客/俾人壓價/係甘加requirement/三個月project 做一年

我見隔離post 有agent 搵fintech Ge c++人，人工都唔錯，巴打可以留意下

開post追到邊
我想問直播夾公仔Game要幾錢 Toreba個隻咁
平過八段錦掛?!

大學冇相關學歷通常要點樣證明俾你/ 其他顧主聽你識 d skills , 自學識c++ 同sql and python , 唔知寫d 咩project 出黎證明自己識， 驚寫d 雞project

同意唔好一黎就行full stack，對每一part 無足夠時間浸同上手，硬行full stack 好快會發現跟上唔requirement , 做in-house用開一套就好少要你full stack ，做service provider 個個客既要求都唔同，做full stack 好易因爲用唔熟而係integration 上出事

Sales 係香港一直俾人當係狗係因為係香港好多I.T sales 成日都無料扮四條，9傾完requirement 就要developer 做，但真心勁既sales suppose 可以係requirement gathering 層面就已經guide 住個客點去做個project, bam 9個客既on9 idea，同清晰話俾條team 知係technical 上面點樣implementation

讀master 為張cert多過真係入去學野，想做technical /business consultant ，去考多幾張server cert / db cert 會更好

巴打 30歲人想轉行做IT野 有無機

0 EXP 0 KNOWLEDGE

自己蓄，但真心用唔得幾多，因為我有接job

一百萬內啦，唔好公司唔同價，要做streaming 對server architecture 要求好高

咁又唔係好貴wor...呢個都算係自己夢想, 有個框易追好多.

做research 跟三年得16k，有邊個後生頂得順，讀完出黎又唔會高人工好多，仲要追番三年經驗

其實寫下d 19 website 俾人開account ，display 下article / video 都已經睇得出有幾多斤兩，再問你小小keyword, OOP MVVM MVC呢d ，答到高應該冇問題，當然睇下job description 人地要求你讓咩睇下先上去interview 就必須啦
另外冇related experience / degree就唔好捻住in大公司住，係外面捱一年過溏就fat fat

有難度，但有心唔怕遲，出去上下code camp 試下

因為見出面好多 但係又唔知邊度好邊啲唔搵笨 怕自己做唔黎 / 學唔岩
感覺唔會再有本錢比人搵笨

都係需求問題，講真，如果有心培育人才，資助下大學推番高個價高有人讀啦，好過而家d mainland PhD 讀完高番大陸教書，貢獻國家

咁既模式，捱得一日係一日

都無計，前期你要生存就要咁，同都想睇下邊一個field 有興趣同可發展，而家穩定左就定好左兩條team 做大佢，都係whole solution 同blockchain

其實d office 租, 計埋出人工等開支
一個月支出幾多左右

你預唔計我同個partner 要六萬至七萬

做magento 唔熟手就蝕硬
勁複雜

toerba 租左間廠放實體機，同埋人地成個夾公仔機產業support，巴打諗住點set機

去udemy 買個web development boot camp，學哂佢睇下適唔適合自己先啦，一百幾十蚊攪掂啦。

之前有fd研究過可行性，發覺唔係development 成本問題，而係啲吸引嘅正版公仔太貴，會敵唔過淘寶

多謝建議

倉同物流我有呀(睇番我個名 )
實體機相信唔難, 係D公仔難拎貨

呢個都係一個問題, 唔知邊到入到靚公仔又唔會俾人告到甩褲

良口商人，我成日收project enquiry 就係全抄torbra，公仔淘寶，十萬得唔得

你想太多, 我只係唔想俾人告
如果真係搵到公仔source, 我真係會做.
Toreba本尊俾人屌得最恆都係執貨慢寄得慢之嘛, 呢D我本行反而無問題

揾個人帶路入日本公仔唔難，依邊D景品隨街有得賣，1500－1800日元一隻。

樓主姓黃？

巴打，我都整都個夾公仔APP, run 左3 個月到。點解整直播夾公仔Game 係你夢想 ?

咁易

好老土wor, 因為老婆玩得好開心XD
你個app點架? 有無得睇下

廢是係到賣廣告啦，其實個APP 同partner 一齊寫整左 3 個月。 依家美國user 多，點吸引人玩係最難。

邊有人睇到咁落丫, 我真係有心傾下, telegram @cplbernard 你可以聯絡我呀

唔係

仲要用react寫

React 寫mvp 正

Development cycle 快

話時話，其實香港project 係咪好少用react / vue ?

係好易，你要入平貨就難

而家好多大media 公司好多都轉用react / vue 呢類frameworks既，始終改front end 快好多，不過都好睇手勢，要爛真係可以好爛。
傳統framework 通常拆到d野好散，所以容易ensure junior 入黎可以好快上手，同易monitor，所以用咩真係睇公司性質，team size，人才etc

但唔係到多講，唔係又引戰

我又係入左數碼港incu ， 但個idea 唔得， 宜家想接下job 食下飯 但又搵唔到客。

樓主有無d 乜建議我去做下。 我都想有穩定收入再去開自己新project

或者有無job 可以射d 黎 主打wordpress, Ruby on Rails, React, python (scikit-learn, scrapy)

App Incu 真係10個有9個做唔起，做得起都係賣身俾大公司，所以真係冇番甘上下輸既決心都唔好入，freelance 真係唔太敢批出去，好難做quantity control

IT 狗留名

利申，畢業冇耐做咗差唔多一年VB+mssql+RN, 準備轉工人工+20%

一睇就知大公司👍🏻

只係返去programmer fg正常價

btw 遲啲讀Msc in CS, 想讀Machine Learning
究竟香港有咩公司會請？

科學園公司，不過好快下年一堆大陸人黎同你爭，仲要賤價，仲要phd

強國人肯捱,OT無償都制
港豬玩撚猿

遲下如果請人做project 可唔可以請我
想學it嘢好耐 人工真係唔使高 最少嗰隻都得
真係好想喺start-up度做

科學園八點後冇冷氣
不過我拎我國同胞唔怕熱

點解想做startup

樓主你點搵agent？有冇join BNI個d商會？

利申:19 marketing fg，想知多d startup點搞

做緊咩proj?

無丫，成日覺得入面既人一係撚鳩你，一係同你一樣去r job
我係cold email 去marketing 公司

而家未有手教好新既人 要七月換左office後先請trainee

Marketing公司會彈到Programming job比你？
小弟想試下搞Digital Marketing野有無咩建議

Digital Marketing 通常入面係得一堆吹水怪砌report, 但有時D公司會係俾一舊錢你搞marketing, 當中可能會有App development, website revamp, 但佢地冇I.T人嫁麻, 咪會搵Rendor 囉

不過我都有去搵solution house 做下線既

其實點教新人, 我老細比左個人我帶, 但係我唔知點射task 比佢..

睇你公司平時點做project,我通常就會先用小小時間解釋下要佢跟既project 個structure 係點，每part 用咩framework etc, 之後就講明佢做邊part ，然後話佢知其他part( server, db, cms, api)由咩人負責，我地所有野都上曬jira,requirement ur diagram, api doc 果d會教佢去睇到見，之後就俾時間佢去睇個project 同要用Ge framework，有唔明就再教。

前期功夫做好，就會係system 上面開task 俾佢做，因為我地會拆sprint 係大約一至兩星期既task 俾佢，同埋通常都搵到相類似既code reference 俾佢炒考，最後就係等佢commit 之後做code review.

如果上面佢做左幾個冇問題，就會拆長既sprint,等佢一步一步上手

我覺得最好先分清楚係theory 類嘅人定係practical 行先嘅人，theory 嘅當然指住啲code同佢解釋同講team practice，唔洗睇太多code reference都會跟到。practical 類就最好咩都唔好講太多，講一兩個point就揾幾段code叫佢reference，通常咁樣做，呢類人好快就會adapt到個啲team practice

兩類人都合作過，無話邊個方向好啲，最緊要睇聽嗰個係點樣吸收比較快

岩阿Ching ，每個人上手方法都唔同，最緊要夾到，同做得開心

請唔請js人

有無聽過EasyApp

巴打，請唔請大學fresh grad 好肯學
觀塘近我

聽日見工見agents 先，目標公司都係startup ，有咩要注意

咩js先

睇下有冇investment ，或者有冇穩定資金流入

做咩甘睇唔開讀Cs

有

唔會就係呢間掛

唔係啦，人地開左好耐嫁啦

想要學Blockchain development有幾難?
本身想入行it 但而家比朋友拉左去搞公司 一邊搞一邊痴著個it 佬學寫android app . 遲啲有時間想正正經經學python. 但對於學blockchain 係咪有幫助? 最終目標想學係eth /lisk (js) 既開發.
識好少it 人

甘其實係你ap問題波，我試下解釋？
1) 其實係因為db structure 問題令到佢唔能夠係db一次拎到result, 所以要先filter 一d result 再再行第二轉sql, 如果唔係會拎得太多data, 會有performance 問題。
2)page load 問題
3) 真係practise 問題
4) 手勢問題？要return？
5) team practice 問題
6)佢好有主見，你最好做之前講一次先 ，因為唔係對錯問題,除非佢有話你知你個做法有問題
7) team practise 問題
所以係你公司冇咩team practise ，單純解決enduser 問題，加上你ap唔太想教你，所以你好多野都明一半唔明一半，似係in-house ?
其實如果你真係覺得好有問題，代表間公司唔適合你，你都係去搵第間公司練下手啦，前題你真係唔怕辛苦同想做

Blockchain development 係指咩?

如果想玩application on cryptocurrency blockchain嗰啲就學返你想玩嗰隻blockchain 嘅smart contract用嘅language 就得。咁當然啦，你想做cryptokitty都要識寫manipulate blockchain data嘅surrounding system比普通user用，呢啲就真係五花百門咩都有喇

除咗cryptocurrency，其實重有好多玩法係唔洗pow，重點係一啲system想借用blockchain嘅特性，咁喺呢啲情況下，blockchain好多時都係好似普通db咁用

我都見過startup，做product嘅，但淨靠investment 請班junior programmer，PM係啲無咩hands-on experience 嘅商科出身老世自己做，淨係聽都覺得驚

全junior 咁勁

我都見唔少，佢地係請一班junior 一開頭頂爛市接一堆job，做完幾個就可以去sell 大客做大app,接完做唔掂就批出去，重點係佢地冇咩I.T concept 成日為左個客就改requirement ，去到launch day 前一日都改緊

巴打黎緊我八月開始上大學major cs 依家想開始自學python 唯獨搞極唔明oop 有冇自學秘笈 可加tg？